今年首宗孕婦染麻疹 元朗容鳳書健康院急消毒

今年首宗孕婦染麻疹
元朗容鳳書健康院急消毒

今年共有29宗機場與航空公司相關員工感染麻疹個案。

【疫情蔓延】

【本報訊】麻疹疫情持續，昨日再新增五宗確診個案，當中包括今年首宗孕婦感染個案，令今年麻疹確診個案總數增至61宗。該孕婦傳染期內去過衞生署轄下元朗容鳳書母嬰健康院做定期產檢，署方已通知該院加強清潔及消毒，並提醒職員及到訪人士戴口罩。其餘四宗個案，則包括三宗機場與航空公司相關員工感染個案及一宗輸入個案。

記者：何家朗 于健民

相關新聞：懷孕少於12周可致流產

受感染孕婦本月4日出疹，翌日到博愛醫院急症室求醫，同日轉送屯門醫院，目前仍然留醫，情況穩定。她曾接種兩劑麻疹疫苗，其丈夫暫未出現麻疹病徵。衞生防護中心表示，病人沒有外遊紀錄，但傳染期內曾到衞生署轄下元朗容鳳書母嬰健康院進行定期產檢。衞生署已在該母嬰健康院加強通風、清潔及消毒，並提醒職員及到訪人士戴口罩和清潔雙手。

機場再增三宗個案

至於三名於機場工作的患者，分別為潛伏期曾到訪日本的25歲女行李服務主任、傳染期去過南韓的23歲男乘客接待主任，及無外遊紀錄的29歲男乘客服務主任。三人均於機場一號客運大樓工作，並已接受兩劑麻疹疫苗注射，現時情況穩定及已出院，其家人沒有出現麻疹病徵。今年共有29宗機場與航空公司相關員工感染麻疹個案，其中23人於機場一號客運大樓工作，亦有三宗個案與二號客運大樓有關，包括前日確診麻疹的越棧員工。

餘下一宗輸入個案，病人是41歲男子，本月1日發燒，翌日出疹，3日到伊利沙伯醫院急症室求醫，目前仍留院，情況穩定。他潛伏期及病毒傳染期內曾往菲律賓，疫苗接種史不詳。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，麻疹對沒有免疫力的孕婦可造成嚴重感染，母親有肺炎及腦炎風險，外國曾有個案胎兒會早產及胎死腹中。如孕婦本身有一定程度免疫，但隨時間身體內的抗體水平會下降，體內抗體水平未必可完全抵抗麻疹，接觸麻疹病毒仍有可能受感染。

上一則
上一則
監考員寫錯收卷時間 玩謝DSE生

下一則
下一則
懷孕少於12周可致流產